今日就要遞辭職信...好緊張...

我果間係蚊形公司來，得三個人 做左四個月終於頂唔順
點樣遞信而不失霸氣？ 求攻略

唔撈了 BYE

間公司對我都唔錯...不過真係冇野做...
我真係好傻好天真

你係唔想做定有更好發展,有更好發展就直接講啦怕咩

忙就係忙，係我個同事忙囉 我之前做錯野所以老細唔政分咁多野俾我攪

唔敢

衰咩搞到嘢都唔敢俾你做

驚閪
同老闆講我即走

我覺得你要有啲責任心，介紹返個人入去做先走。我唔介意幫下你。

上次講完遞辭職信須知，今次講下收辭職信須知。 遞辭職信唔係人人識，但原來收辭職信亦都一樣。 做細嘅時候唔需要擔心呢個問題，但當你有一日成為人地老細， 你就要留意收下屬辭職信應該點做。

1.別太執著原因

當收到辭職信，你可能會諗，係唔係佢唔鍾意我？ 係唔係我有地方做得唔好？到底佢因為咩原因而走？ 好多主管都會想搵出下屬離職嘅原因，但答案通常都會係：「 唔係公司問題，唔係你問題，只係我想有其他發展」無論你點問， 你都未必會搵到真正原因。

日本一間人力銀行做咗一個調查， 發現員工真正辭職嘅理由第一位係「唔喜歡上司同公司嘅經營方式」 。而同老細講嘅辭職理由第一位係「想去進修」。呢個調查嘅結論， 其實 用一句廣東話演繹最傳神：「話你戇X怕你嬲」。所以對於辭職原因，太認真你就輸了。

2.冇得唔畀人辭職

有啲主管收到辭職信嘅反應好大，好似接受唔到現實咁。有次同事辭職，但主管堅持無論如何都唔會收佢封信。 留意返，無論你接唔接受，通知期由佢辭職嗰日已經開始計算。同事只要畀足離職通知期就可以離開，不如接受現實早啲開始搵人啦。

3.唔係叫人走就可以即刻走

有一種主管同上一種主管相反，佢地恨不得員工即刻走：「好啦，我唔會畀嘢你做，你聽日唔好返工喇。」其實如果我地要員工提早離職，公司係要根據僱傭合約賠足代通知金的。唔係你話叫佢走就可以走，請問一問HR先。

4.避免留難

正所謂今日留一線日後好相見，呢句唔係淨係適用於下屬， 亦都適用於老細。有啲情況係大家一直合作良好， 但到辭職關係先破裂。其實大家永遠唔知邊一日有機會再合作， 而且你都應該唔想人地走咗都唱衰你間公司㗎。

5.記得出聲

好多人都話，收到信先留人通常已經太遲。 有上司會喺呢個moment先出招留人，可以加人工嘅加人工， 可以升職嘅升職，冇budget嘅就動之以情。 結果keep住封信到辭職前先交畀HR， 有啲甚至個人走咗都唔通知HR。同事辭職HR要埋數、 要取消自動轉帳出糧，請謹記及早通知HR。謝謝！

我都係咁
而家workload好細
等儲夠經驗就走人

講真定講笑呀 人工好低架咋喎

記住先send email之後先去遞

明白

巴打介唔介意講下你幾多歲同番邊行

點解要知

純好奇邊行既蚊型公司

咁大公司咪仲緊張

其實係人生必經階段黎既.......我細過都係
唔需要覺得你負左人,有好景咪走,唔通公司蝕本果時又同你講感情咩
一買一賣,人地都見慣出出入入.........多你一個唔多,少你一個唔少..........

得幾個人都算好

我都諗緊點辭

物流公司

物流turnover rate不嬲高，放鬆d

一出黎做野 覺得辭職好似負左人咁
唔知點解當時咁on 9

有巴打呢句我就放心

做緊間中型物流公司（50 up員工）
曾經睇過個大老闆做訪問
話自己對員工好好
所以冇乜員工resign

入到黎發現啲policy西西地
幾乎每個月都走2-3個人
雖然拉勻成個物流業黎講turnover都算低
但根本唔係佢吹到咁好

大型物公司d人走得快過保特，日日都散水餅

老實講做物流shipping根本無運行，人工低無晉升空間

唔駛緊張
d人好快唔記得你

搵到另一份未？

未

辭職有咩好淆
咪直接遞信同上司講
我打算做埋今個月唔做啦 呢封係我既辭職信
之後求其講下話 想試下係其他行業發展囉
咁撚簡單

留名學野 返緊中小企

返左一年幾 辭職有啲怕
同上司關係好似幾好 好似

似SP?

記住 你只係收錢打份工 冇撚嘢欠間公司
就算公司對你幾好

無野做都辭

師兄我今日都第辭職信，一陣返去仲要同個鬼佬解釋

仲要用外文

點解我諗起達哥把聲

我見過最特別係有同事用速遞去將封辭職信寄返公司俾老細

我之前都試過
做批發文員
除左執貨果啲，加埋我得3個文員
個陣遞信都好有壓力🤦🏻‍♂️

最終結果點樣？

太把忙過西嘅工作

send俾hr同老細就夠?

照遞啦
無職升，因家族生意，日屌夜屌
讀完毅進個陣未有最低工資，得8k一個月
但眼見班同學仔出去搵入工都15k
忍唔住要遞，遞信個陣同我傾叫我唔好走
走先話加我底薪，屌佢老味個幾百蚊我比返佢

個陣問左呀媽好耐
呀媽比較保守都穩陣既人，佢叫我唔好走
但我無理
利申：91年出生

無錯
當然你可以比埋呀頭 等佢知道要搵人接你啲嘢
等佢唔再比嘢你做

J家對你唔好咩？

又搞事

交左信啦，多謝上面各位巴打
老細好似看透左世事咁，一來就問我last day 幾時

你要做野架咩？

成日拖我出場費，黑心企業來

邊間公司 我可以上去幫手鬥地主出糧

算啦12k蚊形公司，冇前途
其實唔講係驚自爆，我同事應該有上連登

得12k糧會唔會玩半日已 經輸晒全個月人工
幾下炸彈火箭再搶下地豬，要搵定破產官了

放心，冇人會玩鬥地主，冇野做大家就上下網啦

家族生意？ 你老豆同親戚開先？

唔好睇到自己咁重要
你又好 公司又好
過客黎嫁啫
之後睇番你就會覺得好小事 後生仔

當然人地家族生意

其實我係覺得自己貢獻好少，唔係咁好意思姐。當然我知道公司冇左我都冇問題，老細可以請個醒個我好多既人添。 不過我承認自己真係too young too simple，好多時處理事都唔夠成熟同冷靜

你公司開12k offer有咩資格請個醒目好多

其實我蠢姐，上一手應該醒目過我，不過都係做左幾個月

比少少尊重

你逗佢丁屎咁多人工 你要我俾乜嘢貢獻俾公司呀
你話你做開月球人咁就話啫 得雞碎咁多 你驚乜

好啦我已經辭左啦

叻仔
咪諗到自己咁重要

我由此至終都冇覺得自己重要 係覺得自己可有可無先走

我聽日都遞，我都好緊張

直接比上司

走啦 冇野做冇野學嘅公司係留比有家庭嘅人
後生做呢啲晒時間

認真，我聽日都係遞信..

原本打算咁辭職，不過最後諗下都係send email算..
記得send Email啊，有個時間係度..
費事玩嘢話收唔到封信...

巴打一齊加油..